八達通 ? FUCK THAT LONE就有啦屌你老母

Po返原發人第一屌

就連大部分非三星既an機用家都畀個仆街玩殘,
八達通SIM唔再出返又要玩埋曬d乜鳩Kill丫盧碼,

之後Google Pay支援Suica等等既Felica service,
到最近iphoneX 2代加返power reserve理應該為
全面推行手機SE octopus掃清障礙,
但佢就拖到最近連佢老母龜鐵都
玩埋EMV非接觸式同埋kill丫盧碼唔要佢啦但佢依然無動於衷之餘
明明香港個user base可以順手逼埋Apple開放NFC但係都唔肯做

所以八達通呢件打靶仔真係唔屌佢老母唔得架 [/quote]

過去八達通連登摟屌索引

(1).八達通我屌你老母

(2).八達通我真係屌鳩你老母

(3).八達通我係度再三屌你老母

(4).八達通你就等畀人屌四你老母

(5).八達通你老母個屄認真五行欠屌

(6).屌到八達通老母個屄六親不認

(7).屌七你個八達通變柒頭皮

唉

屌

正皮先

唉屌

打死都唔用三星

垃撚圾八達通

臭鳩公司

原本都有考慮買Samsung，不過自從出咗Samsung pay X smart octopus ,堅決唔用Samsung直到佢出Google pay X smart octopus

lm

仲要LM幾多次呀屌你老母

🖕🖕🖕

樓豬到底要幾得閒 同埋幾憎八達通 先可以開4個po屌鳩八達通

你見到八達通咁樣做嘢都唔嬲嘅奴性都幾重
要求好簡單啫 八達通入apple/google pay
我地講到口臭呢間公司都可以無動於衷

標題
八達通同台灣悠悠卡都一齊執柒左佢啦

點解又要屌又要用咁無骨氣，用支付寶咪得囉

不如延伸FPS整個政府交通卡出黎
淘汰八達通啦

屌你老母八達通

啱啦支那話要大媽區一咭通

支持

𨳒你老母，八達通

要大力d屌

有用咩？

用緊三叔smart octopus都照屌

新post留名

Beta 3 有冇新野啊？

人地大陸一卡通就黎入曬啲nfc android機啦
仲on99 玩QR code

打左兩日電話去佢客服想問野，每次等超過10-20分鐘，最耐個次仲等到比佢自動cut我線，我真係DKLM抵佢落後人地半個世紀

重點係，都仲未有人聽我電話，屌佢老母

個post無人理 應該就快有轉機

但係深圳可以直銀聯閃付，唔洗深圳通

陰臉卡不論搭鐵定巴都無折
(係前排搭巴士每日頭一次用卡減1.99羊,唔知而家仲有無啦)

Still have

係iOS最想用到雙WhatsApp 同八達通入apple pay

最果，我成功搶到iOS whatsapp business TestFlight 版，八達通都係要比人屌老母，廢中管理層食撚屎

其實有冇人知WhatsApp business幾時出到？

你老母比我屋企隻狗屌渣臭閪通

呢d野 全部samsung一早有。。。

我之前係用note 8, 體驗我都知

出咗TestFlight 版，我捕咗一星期先捕得中

其實幾時出架？

正式版唔知，testflight一星期到，我都係捕住外國網先知

用Samsung咪搞撚掂

唔好以為出左s10 我地會忘記左你呀八達通

Official 得an機。

我靠睇呢度拎試用版

繼續屌

港人習慣用八達通乘搭各項交通工具，港鐵有意研究日後可用信用卡「嘟閘」。根據資格預審文件，港鐵有計劃於沿線約1000個出入閘機增設信用卡支付服務，預計最快可於2022/23年度投入服務。

港鐵去年就「更換及更新自動收費系統設備（閘機、售票機）」招標，擬將現時的智能入閘機擬改裝成多重智能支付（MEP）系統，意味著不同的電子支付方式如二維碼、信用卡都可「嘟入閘」。

港鐵近日再就「為營運中鐵路提供信用咭支付方案」招標，提到在新的自動收費系統設備下，有意研究一個全面的電子支付系統，包括接納信用卡支付服務。屆時各間主要銀行轄下的實體或感應式（Contactless）信用卡均可透過網絡，在港鐵的售票機、客戶服務處及手提查票機等使用一般的交易服務。

文件又指，初步研究可在1,000個港鐵沿線的閘機、540台售票機和500台手提查票機增設信用卡服務，惟輕鐵、機場快線及高鐵則除外。

[url]
37
18[/url]

快D出啦

講真
一早要預定d 機可以upgrade 去食新nfc 啦
乜春都要全部換先做到
垃撚圾

好快可以睇住8仔加快死亡

最快2022收得皮啦⋯⋯
仲話科技香港

至2023呀，仲要肯定拖到最後12月

我覺得可以停止一切無謂嘅FF
狗鐵搞得2022 paywave即係呢幾年內都唔會有Apple Pay八達通出現
亦即係話之前所謂既內部人士全部都係鳩撚噏

觀迎日後鞭屍，如果你真係有得鞭我都會好開心
因為即係大家都有得用Apple Pay Octopus

係咪成日自稱發夢夢見
講嘢諗住唔使負責任
嗰位夢王

佢好似好耐無蒲頭（其實認唔到佢user name)

印象中好似叫"新會員係我"

可能開個新account又出現過

好想鞭鳩你

無人信我講

忠言逆耳

要load既 垃圾

信要發夢都on9

一直都無信
係有料使乜話發夢
以為發夢就唔使負責任

好想睇番佢嘅鳩噏回顧
但又無心機搵

道歉又唔需要，因為我無信過你
不過，你真係唔記左自己之前講過啲咩？
你講到十成十咁喎
令好多會員都相信你

唔怪得騙案時有發生

記得某條友仲好串
人地只係普通質疑下就話咩唔好惡言相向
事實會證明
吹左年幾，結果乜7都無
每次有其他科技網/blogger吹下既時候就出黎用人地d料做加持
而家真係事實證明一切龍門任搬

我淨係記得成日發夢嗰位會員
喺其中一個八達通post
某會員曾經喺4月1日post左張
iphone x用到八達通出嚟既圖出嚟
發夢王竟然問人係咪測試緊

其實係八仔連報夢條友都撚埋

我係咁覺得

其實大家都想有得用但又明知無得用
屌你老母八達通

雖然實有child登仔話以後去邊都比公安知道哂

但其實你撘公共交通個刻已經比cam拍抵咗唔通唔撘咩

究竟香港地鐵有幾落後
想要 Apple Pay x 八達通 冇
想要要 apple pay拍credit card入閘冇

明明領先全世界變成最落後

起碼人地乜都試
廣州地鐵幾年前已經可以apple pay拍卡入閘
北京上海公交卡可以加入apple pay
微訊支付深圳地鐵一話推出，隔幾個月，D入閘機已經全部support哂

Child登仔會話：
八達通有咩唔好，又快又安全
咁鍾意咪返返上去上面住

張卡感應又咁撚差
就咁係銀包成撚日都拍唔到
咁撚垃圾
又唔支援apple pay
咁不思進取
唔洗支付乜乜柒柒
遲早連信用卡都取代到你

之後全面推行全民social credit, 你social credit 唔畀你搭車就好笑

呢個有幾高智能呀?
拍完身份證仲要scan 臉, 即係將中國版E道搬左去地鐵站only

有apple pay Google pay就得
唔鐘意人面識別過閘 太無私隱
大陸依家乜q都實名咩都要身份證

支那人是要管的

已經想像到班管理署完全係d 670後老屎忽，圍威喂r份工返黎袋完人工就拍拍囉柚走人

呢啲落到香港, 一定受私隱條例監管：

你諗下係咪「必需及不超乎適度」就知呢啲喺香港出唔出到

點申請TestFlight版

其實強國、日本、英國嘅手機入閘速度係點？

八達通雖然不思進取，但叫做快同穩定

香港人咁燥底，而家用八達通一嘟唔到，成條隊都即刻啤實你，如果手機入閘慢咗香港人一定屌晒鬼。

日本suica 極快 同八達通同樣速度
London TfL用apple pay/credit card慢少少 但係仍然係0.x秒

咁八達通真係唯一優勢都冇埋

SAMSUNG SMART OCTOPUS
用八達通APP 增值
增10次會有6次都係發生未知錯誤
ACC入面既錢會HOLD起唔見左
上撚左車真係好核突, 又要再增值左落八達通APP先, 先再增SMART OCTOPUS
如果搭一兩個站巴士就仆街
搞到我每次增值都要留番幾十蚊係八達通APP
第一次FAIL就用剩低既增多次

日本用完apple watch過suica答你， 0 delay

八達通高層全部仆街死

講埋，日本唔同地區有自己嘅IC card，但大區出嘅咭全部互通晒，即係好似你可以拎住張悠悠咭黎香港當八達通嘟咁
呢個肯定係人地政府喺背後推動，真係做到發展科技同促進人同資訊流通，相反香港自稱智慧城市

係八達通高層及其家屬全部慘死 ，枉死。其宗族世世為狗

八達通高層宗旨係「多做多錯，少做少錯，唔做做錯」

罵八通宗旨係
插佢祖宗，屌佢本人，詛佢下一代。
唔望佢死，望佢長命百歲生不如死
唔望佢絕子絕孫，望佢子孫為奴為妓
唔望佢仆街死，望佢比人生劏割腎割肝
唔望佢夫妻離異，望佢另一半係千人枕同生性病

八達通高層： who fuckin care

唔係啦， 好多個月啦， 我smart octopus一出已經用, keep撚住有呢個"發生不知名錯誤"

你好彩

電話用八達通間唔中總有一次唔得無反應
所以點都會袋張八達通
地鐵出閘先奶野就

唔知係咪有意
好似M記自助APPLE PAY果啲成日用唔撚到
支付寶同WECHAT就好地地冇事

近排又用得返

佢paywave壞既話我會走人去第二度食
而家幾乎無論點都唔會用八達通做交通以外既交易

但係有時7-11買野部paywave機同八達通機痴得好埋
有幾次都比錯機入面張八達通

感應差會唔會係機問題
同一張卡，用左15年
九巴啲機就好快，成個銀包一拍落去就得
狗鐵啲閘機就成日都唔得要拎張卡出嚟

你睇下創科局班垃圾拎500億做過啲咩嚟
俾IT狗笑就有份

智慧城市？我呸

我覺得關訊號強度嘅問題

Post到真係有為止

嚟緊去東京試吓玩suica了

一試難忘

保養問題 而家舊地鐵站堆機成日神神地
但旺角堆垃圾新機失靈率更高

好正又爽
不過 12 月去大阪時唔識搵機增值要用喺 app 入面增

啲增值機點既樣
特登要搵拍卡既增值機

見到八達通市佔比中國支付搶晒 我真心覺得抵撚死

香港人都想撐香港野，但你老味當我地on9咩

唔係有支那入侵，你老味仲袋袋平安咁咩都冇做

根本消滅八達通就係上面嘅政策
唔係啲大陸機點會唔入八達通呀

好多增值機都係插卡 一睇就知唔岩
便利店個d就多數岩 但要生物認證左先增到

八達通死左 香港班官點呀
交通補貼咁樣補法 每個港鐵站都裝幾部輪米機
唔知係咪八達通公司自資起呢

去7仔部ATM 增值啦，所有ic卡都得

仲未有

便利店都增到啦

apple pay增值最方便

每次見到依啲新post就忍唔住入嚟笑鳩班傻閪i狗

Google pay 咪一樣無

唔該笑埋啲用唔到Smart Octopus嘅非Samsung an機用戶

其他寒酸an機就瞓啦

人喺北京實測
Apple pay 個一卡通都係要買張實體卡先激活到
Dllm 根本唔存在八達通公司賺少錢嘅問題

唔知點解我張smart octopus 俾到錢但read唔到八達通，nfc tag都唔得

不過如果好似呢度咁，就算Smart Octopus入到Apple Pay都可能會有問題⋯⋯

【伏已中】Smart Octopus唔係八達通！

7 仔增

今日上深圳試咗Apple Pay搭地鐵，香港銀聯雙幣都得。拍卡速度feel唔到明顯分別

八達通
狗鐵

得紅色呢部可以唔入卡都用到 其他都要實卡先得

認住呢部呢部係東京嘅 大阪有少少唔同 不過都係紅色

增值時可以順手開埋touchでgo 新幹線新功能(唔肯定大阪有冇 因為新幹線唔同線有好多間公司)
咁之後搭新幹線就唔洗再另外買特急劵 係suica最近半年到開始嘅新德政

便利店嘅話 行入去counter 講suica チャージ(廣東話讀音"差字") 放錢落下面個兜(多數藍色) 之後拍落ic感應機 走得

7-11 atm都有得拍卡/機增值

八達通擴支付途徑 月內推虛擬預付卡供網上消費

電子支付發展愈來愈蓬勃。八達通公司表示，將於本月與Mastercard(萬事達卡)合作推出虛擬預付卡，供用戶作網上消費，但該預付卡初期不能綁定除O！ePay外的電子錢包。另外，今年1月份的公共交通費用補貼金額逾80%已被領取，逾7成人已領取補貼。

八達通公司今日(4日)舉行傳媒春茗，該公司行政總裁張耀堂表示，本月內推出的虛擬預付方式將進一步拓展八達通的網上支付途徑。據悉，該預付卡與八達通電子錢包O！ePay綁定，預付卡的面額與電子錢包的餘額相同，上限1萬港元，可用作網上消費，例如在Google Play或蘋果App Store上消費，但初期不能綁定Apple Pay等電子錢包。

另外，八達通去年再戰的士市場，現時約有5000名的士司機參與以商業版O！ePay收取車資，總佔全港的士司機總數約八分之一。

你張垃圾八達通死都唔入Apple Pay Google Pay都算
屌你出張Prepaid mastercard你同我講未同 Apple Google傾點數加入Apple Pay Google Pay?!

不思進取, 高層死全家

tap and go都做緊啦
洗撚你咩，咩思維呀

等睇呢壇野蝕到班撚樣仆街啦
Tap&Go搞左幾年都搞唔起，連送錢都搞唔掂，就憑佢出張link唔到落Apple Pay/Google Pay既垃圾卡？

究竟用咩腦先可以依家仲諗張Debit card 出黎

真係唔係馬後炮
之前都話撚左即使8仔出mastercard都唔代表咁理所當然可以入到apple pay或者佢由始至終都無諗過自己任何product要同apple扯上關係
而家睇落係真

輕輕一推
垃圾八達通

只能上網買嘢用 有無廢d

裏面d人搞錯曬個concept 言之後又
畀班支那各種呸既"推廣員"搧風點火成功wo,唉真係無眼睇

成件事跟本就係

MTR有人做錯嘢註銷咗個smart octopus
+
用家轉實體卡去***無mark低返新號碼
+
八達通實在太過摟屌到d人寧願信傳言

咁囉

俾淘寶一腳飛起又想食返淘寶市場掛

不過我淘寶用PPS都唔會用你啦濕鳩Perpaid Mastercard囉

其實有冇諗過將oepay嘅餘額當八達通嘟
即通過手機嘅NFC，拍落八達通機，直接扣oepay嘅餘額

點玩法，share

PPS x2

高層 ： 人做乜我做乜咪淨係追住人跑，要做d (on9到) 冇人做嘅野，先可以超越其他人 （智商下限方面）

中環在線：八達通高層為交津捱更抵夜 - 李華華
2019-03-05
8.9K
財經要聞

在領取交津開通前嗰一日，八達通一眾高層都留守command center。

相信大家都已經拎咗公共交通費用補貼（簡稱交津），原來背後system唔簡單。要確保系統唔冧檔，一嘟就拎到錢，八達通公司行政總裁張耀堂（Sunny）話，開通前嗰一日佢同一眾高層留守command center，枱面放滿保溫壺、咖啡，就知道佢哋捱更抵夜。

為免掛萬漏一，公司仲安排200名員工到全港補貼站作最後測試，大家對準時間，凌晨12點，就拍卡拎錢，最後發現有3部機出現小故障。負責駐守該站嘅同事就慘啦，要去附近茶餐廳打發時間，人哋舖頭都打烊，佢都仲要等補貼站回復正常，先完成任務，實在要畀啲掌聲呢位人兄。

唔單止公司上下，連員工老公老婆細佬阿妹都非常幫手，Sunny話，囝囝成功拎到300蚊補貼，仲拍片畀佢睇。Sunny同華華講，已經有逾七成人領取咗1月份嘅交津，佔總補貼金額嘅八成。

呢個大project順利推出，但管理層又開始忙第二樣嘢。Sunny預告將會夥拍Mastercard喺本月內推出虛擬預付卡，畀用戶網上消費。華華聽講，預付卡須與八達通電子錢包綁定，消費上限為1萬港元。

冚家產啦成班高層

痴痴呆呆坐埋一枱

廢架喎

三部電腦都係開住個吉既microsoft word

所以唔撚洗望佢會進步
交津都食撚到佢肥

做戲都做好啲啦
Command center開個吉嘅ms word
嗰啲乜鳩monitor system software呢？

呢班撚樣真係蠢 唔係扮架

做戲都唔識

好廢中feel

睇下個高層用咩垃圾電話先啦

又有promotion 其實有新客比佢吸引黎用咩？

換機潮呀
你知架啦,呢排*** s10唱到咁恆,點都會有iUser轉會/DD,
又或者換機既時候畀班"現場打手"水咗開新smart🐙架嘛,係咪

我都應該轉S10

我用埋呢一代ipx 都會轉三星
iPhone 真心垃圾

S9 Note9 原本$600，依家S10 $150

放張八達通係部iphone後面 完

mola mola
S10呢鋪吹到咁撚勁，間撚屌公司更加唔洗旨意佢會有任何動作

利伸 非iPhone user, 以上說話全部真心非曲線屌，同埋都想香港能夠趕上「國際都會」步伐，唔好再係度玩埋D不利市場既ON9獨家村。最嬲係明明唔係冇技術去做

支付寶乘車碼

QR code搭車堅on狗狗
上次機場出青衣 條女掃左掃埋右 掃左 5分鐘 QR code 都唔work 條女 個mon 又set 護眼mode 又唔adjust brightness
遲下地鐵站只會更多

香港站坐機鐵會用，因為kkday 賣得平過用八達通

但一定較到最光先掃QR code

有無睇沉日AlipayHK 個發佈，有機會係2020年前港鐵qr code入閘前會應用係巴士、電車、渡輪

只知九巴搞緊
但補貼幫咗八達通好多 我相信最多影響佢少少marker share

放張八達通係銀包去dood有幾難？除非你真係銀包都唔帶出街囉

新加坡2019年4月起，就可以拍MasterCard (包括透過Apple Pay, Samsung pay, Google pay) 搭地鐵同巴士喇
Visa卡2019年底都可以用

唔明點解香港MTR可以搞咁耐，地鐵信用卡入閘講緊最快要2022/2023年。明明人地倫敦、大陸、新加坡等等好多地方，都好容易就upgrade到啲閘機都收費系統
其實真係完全睇得出香港無心做囉

香港真係好多呢d咁嘅人，死都唔肯進步下

當新嘅，更好嘅方案出左黎，死都要話其實舊嘅都仲好好仲用得，點解要變

用返56k啦你

最嬲係呢啲地方大部份都遲起步過香港

我唔覺得新嘅好過舊喎，我反為成日見人比錢用Apple Pay／Wechat Pay過唔到，阻住晒

MTR都係為中共服務，一定係大陸pay優先

因為而家入閘nfc感應個忽係8仔管理，佢唔肯放個system出黎upgrade/俾人override，所以咪要另外招標要人整過個新system，拖慢晒囉

D商鋪條線廢, 班傻西唔識用咪慢. 一開始轉用八達通果陣咪一樣咁多on9仔, 凡事都有個過程架啦.
去日本用過apple pay suica你就會知有幾方便, 唔想浪費口水同你拗, 夏蟲不可以語冰

對牛彈琴 白費心機

咁又係 反正iPhone個NFC都係廢架啦

其實A8 A9 C Pro呢啲廢柴系列都有

我都唔明整咩要4年咁耐

我月尾去東京出trip, 試下有幾正先

唔用防磁隔一隔係唔得

因為要搞左QR Code先

好on9

每隔十幾頁就會有個人以為出apple pay transit，佢張實體卡就會被淘汰

另外仲有一班未明apple pay transit係可以skip密碼/生物認證然後話咁樣慢過實體卡喎點解要轉呀

總係有一大班人唔去睇下個世界發生嘅咩事，匿埋喺個井底度以為自己好撚醒。 正完廢老思想，但個人又係後生仔黎 港豬唔係浪得虛名

因為支付寶優先

咁有啲人想你唔好咁快有
有啲人又想你食佢果套
有啲人就呢啲嚟投名狀
所以咪會明明世界上領先變落後
明明可以大眾化變小眾化囉
你估佢唔知自己咁做會比部分人嘈咩
問題係搵個退休人士返嚟揸fit 好過搵個做到野嘅人嚟比人嘈
而且又真係搵左samsung合作 交左功課喎 不過唔夠大眾化啫。

話QR Code安全位師兄
QR Code又出事

如果唔係，邊有藉口比人話香港落後呀

唔講Apple Pay，其實八達通SIM都收緊皮，Google Pay又冇影。
幫老母問過，原來要拎指定手機上Csl台先可以換。
Btw 我屋企有兩張八仔SIM，一張以前上過Csl台，一張係$98八達通SIM儲值卡，兩張都停咗台，不過八仔功能係照用到。
睇嚟八達通真係畀三叔獨大。

push

之前有個八達通怒屌區
而家唔見左既

呢個唔計？

八達通sim其實幾好
點解唔推落去

三星幫佢搞舊雲
其他廠冇咁既資本

張Gemalto製felica SIM要限死用某幾間廠
(NXP/高通)既NFC控制晶片,其他既一係用唔到
一係就出曬error整壞張SIM,當年牙石Zenfone 2系就因為
用錯博通控制晶片唔單止八達通,連悠悠卡都出事
搞到被台灣罰一大筆錢

其實一路都薪火相傳緊,不過係有人唔當一回事

大陸的自由行旅客人數近年越來越多，除了到香港和日本東京旅行，法國巴黎亦是他們的旅遊熱門地點。日前負責營運巴黎地鐵系統的公司 RATP 宣佈，中國遊客可以利用微信支付購買當地的交通電子票，不過並非直接以手機掃二維碼入閘，而是要到地鐵站的人工售票窗口兌換實體車票。

中國遊客好通過微信搜索或素描二維碼，尋找相關小程序後選擇「巴黎」頁面，然後再在「交通」選項中選擇購買哪款車票。現時有巴黎觀光套票、小巴黎地鐵單程票、機場專線等多個票種可供選擇。遊客填寫電郵地址等個人資料後，就可以利用微信支付購買車票，完成支付程序後，RATP 會將 Barcode 條碼發送到乘客的電郵地址，憑此條碼到地鐵站售票窗口就可以兌換實體車票。

報導又提到到法國旅行的中國遊客近年數目不斷增長，去年就有超過 230 萬人次，為了方便中國遊客，不少交通服務機構和旅遊景點都在微信平台推出中文官方公眾號，提供交通、旅遊、購票等資訊服務。

我呢家就係用緊pccw果期咁岩派比我既八達通sim
好彩用都既機都係lg sony

呢家一直都用緊張sim 好撚好用
但如果之後壞撚左我點算好??

張mc出撚左啦

入唔到落apple pay咁點解唔tap n go

有咩作為

個ceo 話要遲d先得。

入到apple pay但搭唔到車，咁我點解唔接直用信用卡？仲有分儲

有咩誘因要用你張撚屌mc
支那寶都話有小恩小惠現金券

可能佢會on9話可以直接由八達通增值去張卡到
之後你可以用信用卡自動增值去張八達到

無實名是一大賣點。

八達到已經實名咗
要想安全用tap and go唔好？

tap n go 都係要實名
反而用oepay lite ，張mastercard 唔係實名

其實用玻璃殼+一張防磁卡就可以將八達通放喺機背，點撚解要成日埋怨，唔識變通吓？

係屌間公司唔肯進步比人食緊市場

入到apple pay，起碼lock咗部份客唔用paywave+支那寶

請問我放張卡響機背 可唔可以就咁用octopus apps
增值
請問我放張卡響機背 可唔可以就咁用octopus apps拎交通津貼
請問我放張卡響機背 可唔可以就咁用octopus apps睇到我今日嘟咗d咩
點解唔可以埋怨？點解八達通唔變通下，出返d有用既野出黎 而唔係O! ePay MasterCard

Tap&go 而家我唯一嘅係買預付卡

因為PS store 信唔過

同apple pay transit card功能差好遠喎師兄

佢張垃圾mastercard真係怕唔怕笑死人冇命賠
你唔支援Apple Pay/Google Pay都算，原來仲唔可以平時當普通mastercard咁出街用

呢間公司認真夠晒痴線

張垃圾應該只係打算主力做淘寶生意

用tapngo 都唔用張19 oepay mc 啦

就算入到，有邊樣好過tapngo

屌 肯跟日本apple wallet入閘未

到ios 12.2 beta 5 都係冇消息嗎？

去東京體驗下好過

黎緊去大阪都用佢

除非佢外幣網上交易唔收charge
否則Tap&Go完勝

都未計Tap&Go都有張實體卡俾人用叫

又入到apple pay

tap&go唔係外幣交易手續費極高既話其實都唔會死到咁

俾淘寶cut左唔忿氣

點解我一定要用殻
明明佢就可以做d野方便用家

優惠少就真

條友潛尻咗水

終於出o epay MasterCard

真係就黎屌到冇氣

遲d出埋
八達通PPS
八達通乘車碼
八達通買車飛
八達通增值八達通

去東京用apple play 西瓜卡
方便到
8達通食屎啦去

Appstore上面啲負評係咪都係大家打

八達通買車飛已經有

idog 緊係話廢啦，連NFC 比人鎖左,邊識用呢張Mastercard. 呢張咭link 左oepay ,你就可以用任何credit card draw 錢由八仔去oepay,唔洗受乜pay 物pay credit card 有份冇份跟制，唔夠錢時，android 機nfc一拍八仔就有錢洗, 已成功Google store 買野了，50蚊真易賺

巴打點增值

係手機開suica 個銀包
就可以用自已既apple pay (hsbc)增值suica

唔該

係咪間傻鳩公司既傻鳩員工？
出左張咁既垃圾卡都仲要死撐
如果要用上述功能我直接開張tap and go mastercard唔好
人地直接fps過錢同埋用到晒兩隻pay

仲有就係唔需要消費淨係去收銀車換散銀已經現金回贈$20
而呢20蚊係可以直接用fps過返落銀行
唔通好似 貴公司咁孤鳩寒仲大大聲周圍講咩

八仔冇FPS?, tap and go 夠話銀聯入落apple pay ,而家連影都冇。

狗鐵啲新售票機已經做到用八達通買車飛啦

好創新

就係年尾前都唔收外幣網上交易charge。

要做咁多野先用黎增值張垃圾八達通，仲要自我感覺良好咁呢個地步，辛苦晒

去果邊搵霞姨拎飯盒啦

屌 話佢殘障設計都侮辱緊殘障設施

一個月走水貨的交通費，又可以claim 交津，入左oepay 即刻啲錢用Mastercard 可以訂機票遊阜

又block多個傻嘅
繼續屌

呢個直情又傻講啲嘢又on9

仲以為有新消息所以推post,點知又係多條on9仔係度吠

八達通增值八達通已經做到啦
首先用第一張八達通入錢去OE pay
跟住係OE PAY過錢去第二張八達通。

不過要ANDROID 機

要轉嚟轉去咁唔方便
你應該幫手屌下點解唔可以用八達通買機票呀嘛

做水貨team 一共四人有時五人，每個月用八仔交通費每人七百蚊，求其搵部nfc android 機，由我自己幾張已自動轉賬八仔咭自動增值oepay ,已經食左咭積分先，跟住reg 哂條team 八仔去oepay 同交通補貼，每月由我oepay 同佢地用nfc增值，佢地啲補貼送哂落我戶口，政府回贈25%，你仲用apple pay 張信用咭咭等1，2個%回贈牙 haha. 而家有埋Mastercard 直至oepay draw 錢，即買機票遊埠啦，你慢慢碌卡儲里數啦

明晒
原來手你要等人地每人夾$300交通津貼比你你先買到機票

成個黑衣仔咁

咁撚多個步驟
仲要搵成條team夾手夾腳儲儲埋埋
仲可以自我感覺咁良好
想做首席打手都唔係咁嫁喎

走水貨買嘢碌卡/支那寶hk都碌到卡，要儲回贈/機票點快都快撚過乞人地八仔補貼？

咁買野入卡資料時 姓名入咩? 我都R 曬頭.

應該係oepay嘅用戶名稱
利申 未試過

Molamola

Beta 6 都出左

有冇料到？

佢哋個app係咪用唔到係咁彈呢個出嚟

發覺Apple同八仔一樣落後於人
今年係咪可以講蘋果已死

新大嶼山巴士所有路線6月起收銀聯apple pay

off topic唔係話有幾個新嘅支那地方都就出? 都係無影

聽人講未經證實話
因為大陸全國一卡通殺到
目標2020年全國可以用
要讓路俾一卡通先

竟然唔收VISA

香港經已唔係international city

一卡通將會取代八達通

政治任務

銀聯唔收手續費咪優先

係啫
但一卡通到呢一刻仲未支援Apple Pay

加唔加到入Apple wallet度先？

Huawei Pay就有

Apple Pay 小熊維尼唔畀

No smart octopus

呢個9up網仲好意思繼續講

I also have a new prediction that we’ll see Apple Pay Smart Octopus with the next major iOS release iOS 13, in 6 months. Take it for what’s it worth but I feel confident that I can report some good news at that time.

咁撚樣估我都估得中啦

麥玲玲幫英女王睇相

睇掌睇掌睇相

6 months later:

I also have a new prediction that we’ll see Apple Pay Smart Octopus with the next next next next next next next next next iOS release. That means never I’m sorry.

有無人上去留言有佢收鳩皮 慳d啦

係咪今日新岀？

咩apps

睇落似Google maps

Google Maps個ETA唔係不嬲亂嚟嘅咩

唔係Google亂嚟
係狗鐵唔肯開放啲數據
你睇Google Map機場、東涌、將軍澳線嗰啲係實時嘅

好似呢排Apple Pay中港都無乜新動作⋯⋯

呢個真係on9

佢之前唔係話會開放

運輸署歡迎新巴及城巴開放實時抵站數據（附圖）
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
運輸署今日（三月二十一日）與新世界第一巴士服務有限公司（新巴）及城巴有限公司（城巴）簽署諒解備忘錄，確認新巴及城巴開放巴士路線實時抵站數據的意向。

根據諒解備忘錄，新巴及城巴會將旗下所有專營巴士路線的實時抵站數據，以機器可讀格式透過資訊科技總監辦公室轄下的公共資料入門網站「資料一線通」，開放予公眾及業界免費使用。運輸署會積極與相關政府部門協調，協助新巴及城巴籌備開放實時抵站數據。

有關的實時抵站數據預計於本年第三季起上載至「資料一線通」，屆時新巴及城巴可望率先成為全港首兩間開放實時數據至「資料一線通」免費供公眾使用的公共交通營辦商。運輸署的「香港出行易」手機應用程式亦會向乘客發放新巴及城巴的實時抵站資訊。

開放數據是政府推動創新及科技發展的重要政策項目。運輸署對新巴及城巴積極配合政府開放數據政策表示肯定，同時亦期望其他公共交通營辦商緊貼開放數據的大趨勢，盡早開放實時數據，以推動智慧城市發展及促進「智慧出行」。

港鐵係有開放呀,不過淨開畀citymapper之嘛

終於

媽咪，咁九巴呢？

我真心覺得有啲阻力要octopus apple pay 讓路比支那寶閘機行先
等無知者覺得支那寶好勁

未用過支付寶wechat pay
佢地有無可能做到NFC 入閘

狗鐵有放 data 俾 citymapper 咩？
依個睇啲時間都係亂嚟

巴打睇下東涌線、機場快線、將軍澳線同西鐵線
呢幾條線狗鐵自己個app有睇到實時
Google Map同citymapper一樣係實時
其他線個時間就真係亂嚟嘅

技術上理論上可行
但就睇部nfc機可唔可以統一到同普及
我覺得長遠黎講 佢地遲早都會玩nfc

幾時有nfc

佢哋嘅賣點就係商戶唔駛裝機, 如果佢行番裝機條路咪又係變成另一個 Visa Master 八達通

唔洗裝機係小商戶
大商戶係要裝QRcode 讀取嗰舊嘢
如果整合埋個nfc 去QRcode部機到就玩曬
Visa master 玩唔到小商戶
但支付微信如果玩埋就打曬咁多條路

QR code 被掃要嘅只係條碼槍, 最平可能一二百左右
但一部有 nfc 嘅機最少都要一二千
咁掉轉要信用卡機加埋鏡頭讀埋 QR code 反而仲容易

之前睇新聞話國內推wechat 支付寶落交通工具個陣
係先研究nfc
但最後否決左，決定全面推QR CODE為核心
好難想像而家佢地做起左QR CODE但無情情走返一條自己否決過既老路

學到野

一落車就彈出嚟

阿狗

人在東京，用apply pay 入閘爽到呢

不要再說了

垃圾八達通

屌佢老尾，抵佢不久將來比AlipayHK 收皮

收皮喇八達通

其實呢間公司真係好搞笑
我見佢搵謝安琪拍廣告
Sell三個月交易記錄同個Apps
之後我成日上網同出街
都見到個八達通廣告
依家又整多咗流動支付功能
但偏偏冇Apple Pay Android Pay
走去更新啲人哋唔常用嘅嘢
屌

公道啲講，張MasterCard 好抵玩，匯率無升，而家仲無手續費，瘋狂amazon 掃貨

呢個先至係請退休人士去做揸旗嘅任務

正

但有啲卡唔係回賺%仲高過手續費架咩

咁麻煩又申請又剩，懶

出呢圖有期待左一野
之後講us

仲諗著阿Cook 會講
"And we want to roll in to more cities. So Apple Pay will cover transit in the US, and in this fall, Hong Kong. (clap clap clap)"
點知得US

總係覺得八達通係為啖氣，所以死都唔推apple pay x 八達通， apple都已經完全ready哂比佢

等下啦 當支那寶佔有率達到目的就有架啦⋯⋯

根本就係八達通on9...以為加咗入apple pay就冇人買卡其實好似日本咁買多張咪得

依家D8達通卡根本放係銀包係過唔到機

係鬼為啖氣，明顯係為佐錢，唔想放手眼前既錢既短視，妄想好似apple咁整自己既生態迫人用既狂敖

可能遲D會打飛機Matsercard 又有幾多十萬人申請左
之後覺得大成功，就開發
八達通 x Visa
八達通 x AE
目的係cover 哂整個 cashless 網絡

伸縮八達通

從佢出呢舊野就知八達通公司 係幾咁有創意
遲D
方便女士磨袋 推出八達通手袋啦
方便男士磨銀包 推出八達通銀包啦
方便老人家 推出 八達通扇 八達通披肩 八達通拐杖

係咪firm香港會有?

佢唔係講緊八仔master card咩

搞得好慢下
年幾先加到廣州一個地區
但依家仲未有得用
要等12.2.1BETA

呢舊野有渣車既好用

廣州係加transit card定收銀聯?

八達通真係好恨錢
Suica Apple Pay 開卡唔駛錢
大陸Apple Pay 開交通卡收$20按金
Smart Octopus 開卡收$50

按金係系統設計, ICOCA 咪又係有 500 yen 按金

西日本係只要張卡有1 yen都入到閘,而
東日本就要你夠畀最低車資先入到閘,但兩者
除咗pitapa可以喺西日本閘機動用埋後付信用額出閘之外
其他一律不設負值

屌你老母

慳返啖氣 暖胃

上年年尾去未有

而家可以唔用8達通就唔用，去M記買個包都唔會用，佢使用率低左知驚自然會同人合作

同人合作出visa

除左搭車，買乜都唔撚用
一係就有時比paywave個店員嘟錯sim入面張卡

出左12.3 beta 1

咁又點都係冇

就係搵師兄爆開望下

有paywave就一定唔用

我由好有希望變做毫無期望

我冇期望啦。反正只要係八達通公司諗出黎既野
都唔會合常理

一直都係只要有得用信用卡就用信用卡先

去左東京做野，用iphone 入閘好撚爽皮

增值試過用機增，又試過用iphone 增。

但試過地鐵d 增值機唔support

去返JR 站增先ok

見到東京人都唔係好多用iphone 過閘，用卡仲有好多

響羅神, 全家同7-11都可以增值架

去站增都方便gei.

一日搭車仲係八達通壟斷，使用率都唔會低得去邊，但到搭車可用paywave/qr code，大家又慣晒，八達通到時做乜都挽回唔到。

3年後連地鐵有paywave應該到時八仔死亡會加速

8仔而家喺地鐵嘅優勢係比標準票價平
要死冇咁快，不過而家續步等死

但其他支付工具票價無優惠，如果有佢就死得仲快

M記自助機用Paywave又死
第一下NFC失敗
用三叔Pay重刷MST過到數

我懷疑紅底M記係特登有壞都唔整

個交通津貼只限八達通佢都死唔去

原來香港又無份
得美國

又話Google Pay玩唔到transit？

你呢個情況同香港用三星Smart Octopus一樣咁爽皮

呢個會唔會係八達通嘅籍口？

佢有冇心整係一個問題

新加坡4號都有得用信用咭俾錢搭車啦

手機秒速入閘
香港真落後

估唔到連台灣都有

而家咩大城市都有就係香港等

*無

垃圾

因為香港咩都玩壟斷
三叔pay 獨家
八達通 獨市
港鐵 九鐵被合拼

依家仲要樣樣遲人幾年先玩

親支公司 不意外

點會冇份

Apple Pay 同in app功能上有咩分別

人地無知唔好怪人

Up乜野

想知in-app同apple pay果個有咩分別

tap and go 張銀聯 i.Card喺app度係冇制比你㩒加落wallet
但你喺app睇返自己卡資料再手動入返wallet咪得
冇個制就唔識用話唔得
你個腦袋屎定裝尿搞到你連一句有完整意思嘅句子都打唔到?

乜撚嘢叫自封
返大陸啦

Tap & go 張宣傳圖都係iPhone 黎

繼續酸

所以話
係八達通唔想搞定apple唔想搞
好明顯係前者

廢中八達通公司

Apple 由上年開始已經將 Global Transit 加入 Apple Pay 作為重點項目
屎忽窿係有心做 真係無乜理由入唔到

不如update 下巴士地鐵幾時有visa 入閘好過

明明八達通app 加 nfc 已經可以做到，咁都唔做，係要落後人咁多

仲有無發夢消息

唔係講左最快都一九年第四季咩

睇完內文,無新料
果幾個城市都收信用卡,依家只係 support 埋 Apple Pay 入面嘅信用卡
芝加哥果個仲好笑, source 係 Ata Distance...

19年尾係qr code，visa要21年

咁有排啦

唔係22咩

垃圾地鐵

21年尾當佢實拖到12月啦

好明顯收咗三星錢簽咗幾年約玩獨家smart octopus

唔係一年咩

今年都玩獨家，可能每年比錢續

手機嗶進北捷 年底前上路

出門不用帶錢包，未來連悠遊卡都不用帶了！悠遊卡公司最快下周與三星電子簽約，最快年底前就能用三星手機的Samsung Pay綁定悠遊卡，等於手機內建悠遊卡功能，可直接「嗶」進台北捷運、雙北公車或小額付款，下階段還將擴及至其他Android手機。
悠遊卡公司與三星下周簽約

比較可惜的是，因國內電子票證（包括悠遊卡、一卡通）所採用的技術規格與Apple Pay不同，果粉若想像日本西瓜卡那樣綁進iPhone，除非電子票證業者為iPhone改系統，或蘋果特別針對台灣更改安全元件，才有機會。
行動支付大行其道，在Apple Pay等國際三大Pay相繼進入台灣，「嗶」時代全面來臨。不過，相較於買東西可用手機直接「嗶」外，搭台北捷運、公車還是得拿實體悠遊卡，另許多通勤族感嘆皮夾內「還是多一張」，讓悠遊卡公司積極尋求解套之道。
據了解，悠遊卡公司去年就與三星電子積極接觸，希望透過三星手機內建的Samsung Pay綁定悠遊卡，達成用手機取代悠遊卡的目標，雙方最快下周簽約後將進入測試階段，目前希望第4季就能上線，甚至提前到第3季。
可複製到安卓Google Pay
悠遊卡這次與Samsung Pay合作，是因為除蘋果iPhone外，三星在安卓陣營的市占率最高，加上機種齊全，測試起來比較單純，正式上線之後，可複製到其他安卓手機的Google Pay，屆時全台近7成民眾都能受惠。
Samsung Pay前年進軍台灣時，考量市占及使用率遠遜於Apple Pay、Google Pay，就希望打「交通牌」，從交通票證業者著手，此次與悠遊卡合作，並配合軟體更新方式綁定，間接掌握廣大通勤族需求，算是張好牌。

本身應該係 點知繼續

比支那寶上位 再監察港豬

呢條問題要問全能嘅撚屌blogger ATA先答到

支援非接觸式的EMV信用卡

三叔個網無左獨家隻字

中文版網頁仲有獨家隻字

可能上年臨完三星又泵錢繼續搶獨家
早排買s9仲送$600 smart octopus 儲值
倒貼vs自己出錢整，八達通實識揀啦

阻撚住香港前進就係Samsung

台灣悠遊卡又同samsung 拍住上

講真我寧願真係因為三叔獨家期未過

唔知會唔會又係倒貼嘅獨家

唔知點解 覺得近排響地鐵站嘟八達通
感覺佢慢咗

香港創科局

咁咪有applepay transit 囉八達通皮爾修

好好好 有得用就轉

總知屎忽無apple pay 或google pay 有咩可以用就一定唔用屎忽

Dklm 燒到埋身仲係當無事

有腦就唔係八達通高層啦

繼續加速死亡

八達通高層應該收兩份糧，除咗公司比，仲有其他公司出多份要佢唔發展唔進化，要全香港人用哂大陸野

一日其他嘢無折八達通都唔會死

當基礎野整好哂 政府就會扮哂公平 優惠都會比埋支那支付架啦

唔洗驚啦根本，政府點會唔做野，交通津貼 水貨客都有得claim

咪係，政府最叻諗大陸嘢
香港人？行撚開啦

點解要出萬用刀呀 將幾十件工具扣埋一齊咪得

On撚9,用過suica app同apple pay transit就唔會講你呢啲廢話

AGGER

有得用同用支那嘢出賣自己私隱係兩回事，見利忘義

八達通咪又係賣資料

大巴大巴打落去

過多幾年全港巴士地鐵都有支那寶
政府就會「順從民意」補貼埋其他付款方法

而家呢一刻我想支付寶大巴大巴咁摑落個不思進取嘅八達通度

到依家其他an都未有得用
八仔真係唔care

八仔：錢已袋，理撚得你，你咪又係要繼續用

//【明報專訊】八達通過去多次欲打入的士市場，惟因要向司機收取讀卡機租機費及行政費等，業界反應消極。八達通下周將就聯同的士業議會研發的網約車平台「e的士」召開記者會，再次推動以八達通搭的士，並稱有5000輛的士參與，佔全港的士約三成。//

[簽署合作] 悠遊卡將進駐Samsung Pay 且可信用卡線上加值

相信大家已經很習慣用手機Apple Pay、Samsung Pay、Google Pay感應刷信用卡購物，但台灣一直沒能在這三大Pay裡直接綁定如悠遊卡、一卡通等交通電子票券來搭車（目前要換支援的SIM卡），這問題終於有望解決，今天三星和悠遊卡一起簽訂合作協議，未來使用Samsung Pay的用戶，將可以在手機內下載一張虛擬悠遊卡，只要在支援悠遊卡的通路、閘門，就可以拿出手機來感應小額支付、購物或搭車，普通悠遊卡、學生卡及1280元定期票悠遊卡，都可以加入。
且在金管會核准信用卡線上為電子票證加值後，Samsung Pay和悠遊卡的合作也會導入，之後用戶將可以使用指定的信用卡線上加值。
簽約記者會上提到，中信、國泰世華、玉山、台新、台北富邦、花旗、上海商銀、聯邦、匯豐、渣打、永豐銀等銀行信用卡有機會支援，另外悠遊卡公司也會跟金管會申請，讓民眾可以透過悠遊聯名卡為這張虛擬悠遊卡線上加值，讓加值更方便。
不過這虛擬悠遊卡是張透過空中下載的新卡，目前還不能將已有的悠遊卡號綁定或登錄進去。

悠遊卡是目前國內流通卡數最多的電子票證，根據金管會107年12月的資料，全台流通的1.08億張電子票證中，悠遊卡就有6990.6萬張，居全台第一，每年活躍用戶也超過2000萬張，其中以交通類交易金額最高，悠遊卡去年感應交易金額為632億元，其中交通類就高達340億元，三星和悠遊卡雙方都認為透過這次的合作，除了大大提升消費者的便利外，也會讓手機支付的行為更活躍。
Samsung Pay已經在中國、香港、南韓、新加坡及英國，和當地的交通票卡服務合作，台灣可望成為全球第六個可用來搭車的市場，三星提到，Samsung Pay在香港提供八達通服務後，積極使用率達到六成，三星就預期，整合悠遊卡之後，台灣用戶的積極使用率將上看七成。

目前Samsung Pay在全台有超過7萬個，悠遊卡也有超過14萬個支付點，悠遊卡今年預計會再增加1~2萬個卡點。
悠遊卡公司表示，目前雖然不方便透露上線時程，但會努力盡快，外界則猜測可望在年底前或下半年可正式上線。

悠遊卡公司提到，Samsung Pay的軟硬體適配、安全性都是三星自己可以掌控，Samsung Pay的安全元件也有為這張虛擬悠遊卡提供防竄改的安全機制，技術上來說，Samsung Pay的技術，和悠遊卡的MiFare感應技術相容性最高，和三星合作也是時間內可以最快完成的手機感應服務。

至於悠遊卡會何時會進駐Google Pay和Apple Pay？
對此悠遊卡公司董事長陳亭如表示，悠遊卡和Google Pay、Apple Pay都持續有在談，但Google Pay方面基於安全考量，希望綁定的悠遊卡只用來搭車，做交通票證，但這就不符合悠遊卡希望也能用來購物，讓使用者更方便的需求及習性，不過未來悠遊卡發展電子支付後，就有機會和Google Pay合作。
Apple Pay則是因為感應技術和悠遊卡的MiFare技術不一樣，要轉換技術規格比較麻煩，因此還在跟蘋果溝通中，或許未來透過電子支付的方法，讓悠遊卡可以加入Apple Pay也是一個合作方式。

文中其實透露咗點解明明八達通同Suica一樣用felica
但就到而家都未入得Google pay

手機版Suica喺做交通以外既交易時係需要再做一重生物認證,
而Google認為咁做勉強符合保安要求,加上Apple pay喺日本大殺四方
逼到Google作出妥協;而八達通現今處境其實同悠遊卡接近一樣,
但因為iPhone個SE只可以format做一種格式,涉及同Suica既兼容問題,
喺無Apple pay之下變做無咗個理由逼到Google做嘢,令到三星偷雞成功

Samsung Pay做唔到跨區用冇乜意思
一定要本地ROM先得

起碼人地CEO出黎係正面咁回應點解宜家唔得同點解唔得 仲有係溝通中啫係話只係時間嘅問題 顯示出有要跟上時代嘅決心
望下香港 第一次回應係冇可能 第二次仲係觀望

E個先係重點，好撚on9
全世界只有三叔pay係咁

但係我響7-11 比錢都係唔需要再做認證
同埋 八仔同西瓜唔係同一個腸出㗎咩？點解會有兼容問題？

佢裏面有話指定商戶既非交通交易可以免認證

另外因為Apple pay felica交通卡既底本規格係經由
日本IC交通卡規格作出嚴格規定,後來者既八達通
因為佢個涉及額外儲存多30個交易紀錄既sector address
同suica overlap咗,變咗要開就要同埋JR傾點搞呢個問題

咗如果八仔要入 真係多咗個認證問題
同埋 交易紀錄 係咪有雲就解決到佢要儲存30個？

一早google pay 可以加西瓜

要係Google Pay 加西瓜卡前題係要手機支援Osaifu Keitai
港版機就算係三星都係用唔到 死咗條心好過
海外用家去日本坐火車真係想方便嘅就真係唯有Apple Pay Suica

買部中古機幾百蚊，可以用八仔，又有eng menu , 去到日本買張sim full speed,收齊哂所有band ,當wifi 蛋又得

呢度講到似係接受得suica而又set左express transit就可以免認證，前排去日本搭JR，地鐵，巴士甚至買嘢同增值都可以直接嘟，一次認證都唔需要

八達通其實係先過Suica出現，不過sector address
同suica overlap咗呢樣嘢，唔可以當粒eSE入咗兩張獨立嘅卡就ok咩? Apple Pay可以同一部機同埋add Suica (多過一張), 北京卡同上海卡

Apple Pay同Samsung Pay兩個system都有行eSE，而重點係行FeliCa transit card既spec係一定要有hardware based既SE黎防止改卡，而且Sony而家呢一刻亦似唔想喺呢方面放寬限制

我反而諗要入虛擬八達通去Google Pay去增加coverage，應該要用Mifare入Google Pay，最近Melbrone張Myki入左Google Pay，全世界update Google Pay就add到
Melbrone呢個Project幕後其實係Google+NXP+NTT Data+Myki一齊做，行Mifare2Go

八達通機一早已經食到Mifare既卡，好似有時MTR Club送既免費飛同初代智能車票都係行Mifare，所以八達通要入埋Google Pay Apple Pay，技術上睇唔會係一件難事，起碼係可以用返本身嘅reader，要deploy都唔會需要好多時間

問題的而且確係悠遊卡個CEO喺記者會透露過Google而家只係想Google Pay transit card用嚟搭車而唔做少額支付呢個原則，當八達通真係有心做，要同佢傾嘅時候仲會唔會咁堅持姐，而我相信當Apple Pay transit card愈做愈廣嘅時候，Google最後都會妥協

套用八達通高層老屎忽嘅做生意手法：今日搭巴士地鐵都仲係自己玩晒，只需要早人一日可以入mobile payment，就已經冇問題，咁咪趁而家搵住team人搞下的士嘟八達通同埋Oepay Master Card呢啲無聊嘢，最低限度做返對手已經有嘅嘢

所以應該到支付寶搭地鐵巴士前半年，八達通應該會有啲嘢睇下，望就咁望

另外一篇台灣報導：

//Apple Pay 方面，陳亭如則透露因蘋果和悠遊卡的系統機制不同，雙方需要較多資源投
入來進行整合。此外，陳亭如也坦言，蘋果公司在相關服務上的進展，重心尚不在亞
太市場。其他行動支付業者方面，陳亭如也表示皆有商談合作機會。//

我只望佢早D死

一早講左係apple唔想搞

無意中見到 唔知有冇old news 連pps都終於生性

唉 屌

遲咗幾多年

以而家小額交易多過交通
我覺得如果google pay 做一半唔做一半, 八達通唔做都係合理

皮已收

連SMS都收唔到
香港人寫apps真係食屎㗎

垃圾八達通 一定係同SAMSUNG有利益輸送

9to5mac: NFC is getting major improvements, including the ability for third-party developers to read any ISO7816, FeliCa or MiFare tags. Currently, only tags formatted as NDEF can be read by third-party apps.

唔知八達通會點？

ios14之時應該會implement到

想問下而家係唔係可以開張master 虛擬卡，？

諗住起碼可以有Android機個D功能

會畀人繼續屌到反皮

Macrumors: NFC will be improved and developers will be able to add support for expanded NFC formats to their apps, and there is an updated version of CoreML being added.

明顯啦 你情我願 人地係洗錢買獨攬手機平台使用權
係APPLE 當用家狗咁撚

應該會出八達通手袋及新款八達通手錶.

會出張極白特別版八達通

點解八達通Apps 會有4分

app store顯示既default係逐個version計
你轉返去所有版本就知道其實係"何其壯觀"

台灣嘅情況

Apple Pay為什麼還不能支援悠遊卡和一卡通原因，金管會給出獨家答案

點解呢個po係手機台唔見咗嘅

唔係好關事，不過想問下有冇人係M記apple pay成日都嘟唔到，apple watch同iphone都係咁

多啲人report下就會整返好（好似係）
有時仲會report到有個姐姐企係到話你知有邊部applepay唔work

係M記啲機廢，唔只Apply pay唔得，paywave都成日嘟唔到

唔係出手機殻咩
手機殻加八達通，搞掂

整到咁不如索性唔好收card，差唔多間間都係咁

十間有八間半都要嘟多過一次

三叔獨家...
呢期重叫人出 A系列 平平地就拍到八達通

咁嘅請
講法咁似D健身中心臨執笠吸客嘅方法

👻咩
你只要將"喺用緊Win95既486電腦度裝Win7"個情況代入去就知其實發生緊咩事

你意思係self-order部機出事

*而唔係card machine

卡機呀一路都講緊
先唔好話本身要行V+M+J個卡機CPU已經都開始唔夠力推,
前排升埋firmware support埋支聯之後扯盡曬粒U做咩都慢幾秒,
你花會唔會出事呀

唔係m記廢係仆街first data 廢
垃圾卡公司

Transit Cards: Transit cards have been tricky because each one is a custom in-house job by Apple in cooperation with the transit company. HOP and Ventra were already announced to drop in iOS 12 this summer. Hong Kong Smart Octopus (FeliCa) and LA tap (MIFARE) should arrive with the iOS 13 launch in September. It would be great if iOS 13 NFC makes it easy to add Taiwan EasyCARD and Melbourne Myki (both MIFARE) to the mix and have a real transit party.

幾時先有手機八達通

又係𠵱個網

狼來了

咪再貼呢個所謂source啦

咪係
on9網

想睇返之前d post bin c

睇唔到
應該已經on9到block左

新巴都做嘢了

Lm 等睇8仔收皮

Paywave定qrcode呀？

淪落到賣八達通塊算啦

九巴好耐之前都試緊 但咁耐都未出到

包到實晒睇唔到
但係招標唔係話EMV card咩

Source用返連登

有d似香港情況
分別係香港交通卡近乎無競爭

其實包住既話測試d咩
同埋九巴都測試左成年，但都係聲氣

個size似AlipayHK 易乘碼

做下樣啫，八達通佢地都有股份，緊係拖慢黎做啦，下年都未必有得用qr code

再嚟多個繼續吹

IPhone 將可直接用八達通？傳 Apple 開放 NFC 制式

雖然 iPhone 上早已搭載 NFC 功能，但 Apple 一直都未有將有關功能開發予其他開發者，讓用家無法跟 Android 用家一樣，直接透過手機閱讀及增值自己的八達通卡。隨著今年 WWDC 2019 臨近，有外媒大膽預測 Apple 將會進一步公開 iOS 裝置的 NFC 功能。換言之，香港的 iPhone 用家有望於未來直接於手機使用八達通。

外國科技媒體《9to5Mac》最近就即將舉行的 WWDC 2019 進行預測，他們表示 Apple 有機會於新版 iOS 中進一步公開裝置的 iOS 功能，用家可透過新系統及第三方應用程式，使用 ISO 7816、FeliCa 及 MiFare 系統的 NFC 制式。如推測屬實，意味著用家有機會將使用 FeliCa 系統的八達通卡整合至手機當中。此外，因為不少門禁系統都採用 ISO 7816 系統，用家日後有機會可以 iPhone 直接充當門禁卡使用，十分方便。

事實上，目前只有採用 NDEF 制式的 NFC 裝置可以被 iOS 上的第三方應用程式存取，讓用家使用 NFC 功能的靈活性大打折扣。而現時如果 iPhone 用家希望查閱八達通卡，更需要使用外置讀卡器使用，十分不便。

資料來源：9to5Mac

9tp5Mac 唔準㗎咩？

人哋都無講八達通，unwire又吹到有八達通囉

現時Apple個coreNFC只係開放咗tag emulation功能
(即預先編寫read-only/NDEF規格可讀寫卡片被一次性永久鎖定),
將來開放既係P2P模式正式開放卡片讀寫呢個7年前Galaxy Nexus
已經有既機能,最緊要既HCE都係要Apple另外批准,亦即是
八達通嚟緊iOS 13最頂磅只係唔洗再經讀寫器嚟access實體卡,內置wallet依然未得

段文三段
得四行 reference 9to5Mac
然後最後一個資料來源9to5Mac
唔係話9to5Mac唔準
係個記者大學畢業未
講到成篇文都係from 9to5Mac咁好誤導讀者

香港啲科網記者算吧啦

Apple Pay support for MTA users has been in the works for a while now, but Cook today said that the functionality will start to roll out in early July. This means commuters will be able to travel using Apple Pay Transit from their iPhone and Apple Watch.

Apple Pay Transit is supported in Chicago and Portland in the United States, as well as various other markets around the world. Read more about Apple Pay Transit here.

In addition to MTA support, Tim Cook also today touted that Ticketmaster will expand support for Apple Pay both in its iOS app, as well as on the web. This means users will be able to purchase event tickets using Apple’s mobile payments platform. Furthermore, Cook said that Apple Pay continues to expand throughout sporting venues, with the NFL planning a rollout in time for this year’s season.

Cook also reiterated that Apple Pay will be live in 40 markets by the end of the year. He also touted that Apple Pay use has doubled year-over-year.

外國繼續推，香港繼續退

Push

點push都無用

EMV 如果唔使認證都可以直接過閘，八達通已經再無優勢。

New strings found suggesting Express Transit for EMV on Apple Pay.

佢地中文好英文也好
從來冇合格過

淨係識推啲豬扒上神檯

9to5 都出咗po
正喎，直接抽擊8仔等收皮

仲要可能今個月12.3一出就用得

呢單都直接收埋香港政府皮

有咩用? 啲閘機都用唔到 Apple Pay
要等閘機用到 Apple Pay, Express Transit for EMV 先有用

都係地鐵就要等2021，希望巴士會快啲咋

八達通除左刷錢仲有咩用

其實唔係阿爺比壓力, 相反係狗鐵嗰班鳩層自我審查想做世界仔擦阿爺鞋, 先會做成先大陸支付, 後 Credit Card 呢個局面

你睇大陸啲閘機仲開放過香港就知

支共話事

垃圾八達通 出晒名啦

秒殺八達通？程式碼揭 Apple Pay 將加入交通卡新功能

近日有外國網站在 iOS 12.3 的程式碼中發現，Apple Pay 將會為 Express Transit 加入新功能。現時 Apple Pay 的 Express Transit 功能只支援日本的 Suica 儲值卡，雖然 Suica 卡採用跟香港八達通相同的 FeliCa 技術，但需要交通卡公司和 Apple 合作方能夠以 iPhone 或 Apple Watch「拍機/錶入閘」。

秒殺八達通？程式碼揭 Apple Pay 將加入交通卡新功能

網站 Tap Down Under 在 iOS 12.3 的程式碼中發現 Apple 加入 EMV 卡支援，用戶只要將上述 EMV 卡加到 Apple Pay 的 Express Transit 功能，就可以如 Suica 卡般「拍機/錶入閘」，毋須如 Apple Pay 般以指紋或面部辨識進行認證。EMV 是 EuroPay、MasterCard 和 Visa 三家公司共同制定，智能支付卡與可使用晶片卡的 POS 中短期和自動櫃員機的標準，現在參予的還包括 JCB、American Express、中國銀聯和 Discover，除了我們常見擁有晶片的信用卡，非接觸式的 MasterCard Contactless、Visa payWave、AE ExpressPay 和 閃付都是使用 EMV 標準的卡。

秒殺八達通？程式碼揭 Apple Pay 將加入交通卡新功能

對於以八達通卡出入的香港人來說，iOS 12.3 的 Apple Pay Express Transit 支援 EMV 卡並沒有太大意義，因為現時港鐵的入閘機並未支援 EMV 卡。不過港鐵已經招標，提出更換 1,500 部支援 EMV 的入閘機和 420 部售票機，預計最快要到 2022 年才會投入服務。至於九巴亦在去年為新收費系統招標，未來搭巴士亦可以支援 EMV 標準。

資料來源：Tap Down Under

步入黃昏又一大步

OT:

//港鐵商務總監楊美珍指，港鐵流動應用程式今年第二季會推出新功能，包括點對點交通資訊，涵蓋港鐵以外的交通工具；又會提供到站提示服務，提醒低頭處理事務的乘客下車。她又指，未來會開放將軍澳綫、東涌綫及機場快綫的列車實時資訊，供不同程式開發者使用。//

// 《經濟通通訊社６日專訊》港鐵公司（０００６６）商務總監楊美珍表示，港鐵關注科技發展，過去數年亦應用新科技，以加強與乘客的溝通，未來亦將會引進科技以提升營運，包括結合港鐵各應用程式，並計劃透過客戶的乘車及出行等習慣，提供個人化的乘車資訊及優惠。港鐵亦會在第二季推出新的功能，包括點對點交通諮詢及到站提示服務。 她指，由於公司閘機及售票機將到期更換，目前亦開始就更換招標，相信將會研究在不影響乘客通過閘機的時間，同時增加包括信用卡等的支付方法。 //

講得黎都2022了
有apple pay唔搞.....

仲係開始招標

一日讀卡機未支援都言之過早

都係嘥氣

屌， 點解冇出成人版
好撚得意

本身都2022

張透黑仲型

舊款得黑同橙嗰隻最好
而家呢款都係麻麻

[url]
[/url]

對新功能會否令八達通被取代，金稱據悉八達通公司亦考慮使用二維碼。

列車相撞事故 3個月內交報告

八達通公司表示，一直支持港府建構更開放的支付生態系統，認同有更多支付平台，以便利乘客，特別是遊客；但深信八達通的NFC（近場通訊）技術仍極具競爭優勢

食屎啦

話說港鐵開放數據都仲係next train個幾條線，而且仲未有期

幾時先有東鐵荃灣綫既實時數據？😡

港鐵乜都要tender，搞得來都2022啦

遲過QR Code用得已經唔合理
明明全世界都用緊八達通nfc 話唔係大陸人優先真係邊個信

邊有人會用佢個oepay qr code

長期擺係銀包/電話後面
老實 真係有人會care張卡咩樣？

電子八達通入唔到閘 西鐵 : 最好用返實體卡 ?

我們嘗試利用手機的電子八達通，乘搭包括九巴、東鐵及港鐵荃灣線都沒有不能啪卡的情況，但當我們嘗試在美孚及屯門乘坐西鐵時，的確有遇到未能成功啪卡入閘的情況，有時要嘗試多次，或使用其他閘機才能成功出入閘。懷疑是入閘機讀卡器射頻強弱有關，而向當值的港鐵站職員查詢，他們只回應可能是個別機器的問題。

原來用三叔pay搭西鐵會有問題

2022

Thales

大陸都可以銀聯閃付搭地鐵巴士啦
港鐵班廢老乜都唔搞
剩係死攬八達通

好似係kml 維修的....

再屌八達通

開始覺得以後都唔會有

已經開放左有api?

就算係依家果幾條線, 個 4 班車預報, 同實際到站時間都唔同

市區線死都唔俾人知

真 除非好疏個陣睇

唔好話個app，繁忙時間時月台個到站顯示都唔岩

中文版都整走埋獨家, 不過用英文版張圖頂住先, SAMSUNG 啲嘢真係好馬虎

戇鳩網又要射啦

台北悠遊卡：我地同蘋果傾緊可唔可以加悠遊卡入apple pay
香港八達通：我出左張入唔到apple pay android pay嘅master prepaid card俾你地呀

跟住加多句似乎ios 13會有架啦

唔知八達通同apple傾過d乜
之前新聞睇得出態度軟化咗 由搖頭變有可能合作

會唔會係apple技術員先搞英國大陸呢類大國家先，香港台灣係次要所以要下輪先有

英國係自己搞㗎啵 以我所知

台北悠遊卡話係原因之一

咁其實呢類大國家仲有好多者
歐洲都唔少

德國都係最近先有Apple Pay
韓國都無（雖然佢地多用Android)

真心希望快啲有....

應該都會睇係唔係主要市場
德國得兩三成人用apple 信用卡又唔common
唔同香港過半人既 應該

韓國無99%係因為佢地主力推Samsung Pay LG Pay而唔畀Google Pay Apple Pay入場

同時韓國永遠都係差唔多最遲先出iPhone新機

講真東鐵係最有用
其他係唔密但都叫穩定
東鐵一有直通車就仆街

信報：

//港鐵亦會提供西鐵、將軍澳、東涌及機場快線共4條線的實時乘車資訊，也正研究連同車費資料開放上載至運輸署網站，供其他Apps開發者使用，擴闊接觸面；惟楊解釋，因前述以外的其他線繁忙時間車次已非常緊密，故不會提供相關的實時資訊。//

叫佢食屎啦
東鐵密係好密
但弊在極不穩定

觀塘綫夜晚試過等成5分鐘
月台上面又冇班次睇 唔知啲車返廠定點
疏到咁仲唔開放實時 根本失曬預算

就算開放咗實時
如果月台部機都冇班次睇嘅話
我覺得實時都係會冇野睇

Copy 之前d文轉IOS 13就ok

月台個moon背後係行next train個API

以前試過喺紅磡等車
我通常嗰月台更亭個位等，職員就有張紙mark低每班車幾時到幾時開
班班起碼都遲幾分鐘

smart octopus增值又係好撚岸鳩，我用恒生轉數易要先轉入o epay ,再由o epay轉多次入smart octopus

你可以用自動增值

我覺得 SAMSUNG 整走獨家兩個字一定係有另一家 xxx Pay 入場, 但唔似係 Apple Pay, 可能係華為 Pay 嗰啲

做乜鳩唔用自動生殖

用緊ALIPAY

真心華為pay都有可能

喺街都未見過人用

屌佢整華為pay都唔整apply pay
Apple點都多人用過華為啦

唔係咁on9...

因為一定要經實體卡 除非用自動增值

每日150人已經迫爆香港啦，
仲要自動生殖，大彎驅都頂唔順啦

真係應該搵人俾壓力港鐵

奶共狗都唔屌支為

狗鐵計每小時有幾多班車，車站時間表根本唔準 (好似係)

同埋 DKLM 馬鐵咁疏都唔俾，on9

馬鐵可能係等屯馬線

但Samsung pay 果頁仲係寫獨家

無記錯都成大半年啦
又推返出黎講
真係每過一排就又loop過

英文版係年頭改 中文版係呢幾日先改

支付寶真係想收八達通皮

其實alipay/wechat直接買左八達通係好事黎
諗起都爽

收購左真係好事？我個人幾反感qr code

想睇八達通下年一野收皮

想佢快d收皮
支寶都係太慢
幾時連巴士都做埋呀

近排去d餐廳好似都換左新既visa/mastercard機 (唔知舊野應該叫咩)

POS ？ 我估

wechat 支那寶搶晒生意

抵撚死啦
而家我除左搭車外只要間鋪收VISA/MASTER我都唔會用八達通

叫張耀堂跪係度叫我裝都唔用啦

老老豆豆，如果八達通搞黎搞去最後跟人搞個qr code出黎，大家又會唔會接受

利申我一定唔會

接受到嘅話點解唔用支付寶微信 而要用佢
人地一定玩得叻過你 有經驗過你
重點係人地錢一定多過八達通
玩銀紙搶市佔率八達通應該玩唔起
八達通自己嘅基業都唔好好做 而又唔係冇得發圍
亦都睇唔到qr code 係香港如何好過nfc
我依家唯有相信係八仔有國家任務在身

係咪擦鞋擦上腦 諗住跟上面標準？ 唔係完全唔理解點會唔用nfc用qr code

呢個係大家最唔想睇到，但又極有可能發生既結果

QR code真係退步多過進步，用coin比都好撚過

係 就算authorization要耐啲都照用Apple/Google Pay
咁先有誘因畀啲鋪頭improve個network

呢個岩呀，初初鋪頭慢，現在都肯換線快咗

佢又QR code 支付寶又QR code 點睇支付寶會比得起錢搶客多

收購咗就即係Felica QR兩邊客都食曬落肚

今晚凌晨有 iOS 12.3 正式版

系統保養時間表
日期 時間 受影響之服務
2019年05月14日(星期二) 02:00 - 04:00
加入新的 Smart Octopus
轉移實體八達通至 Smart Octopus
於Samsung Pay手動增值Smart Octopus
刪除Smart Octopus
其他經八達通App提供的 Smart Octopus 線上服務

你會唔會賭你條丁

攪下氣氛啫 ~

根據兩登魔咒可能你犧牲條丁就可以換到smart octopus

咁我選擇用返豬腐佬

佢個垃圾app真係算9數啦

Apple announces support for Apple Pay NFC stickers, partners with Bird scooters and more

Right now, physical Apple Pay transactions require bulky terminals like those you find at retail store checkouts. With the new support, an iPhone will know how to read a specially-encoded NFC tag (that can be as inert as a sticker) and automatically show the Apple Pay purchase interface when a user holds their device near it. No third-party apps or other set up required.

12.3 已經可以揀 Amex/MasterCard/Visa 做 express transit card。

搞咁多做咩姐 買個裝到八達通既case咪得囉

打手又嚟

12.3推出前你全家死曬呢度個氣氛會更好

微信支付成功截圖扮已付款 廣西10中學生狂食霸王餐

食霸王餐要不得！廣西南寧中南中學10名男學生，竟利用微信支付成功的截圖扮已付款，在同一間食肆食霸王餐長達1年，其中一名中五男生更曾在四十多天內密密用餐逾60次，當中僅9次有「找數」共179元(人民幣，下同)。食肆老闆上月才發現有問題，找出原因後向每名涉事學生的家長索償5,000元，未料協商不果，於是報警，最終家長同意以2,000元和解。

內地傳媒報道，涉事食肆位於該校附近，常有該校學生去用餐。上月10及11日，姓馬老闆接連發現，該校名為小強(化名)的男生出示微信支付成功的畫面後，自己收不到錢，及後截住小強追問，小強才坦承，去年6月起多次利用微信支付成功的截圖「騙吃騙喝」，而且同校還有9名男生以同一方式在該店用餐。

食過千元只付179
馬翻查閉路電視，證實小強在3月2至4月11日用餐逾60次，按每次約20元計算，餐費逾1,200元，但小強實際只支付了179元。馬承認，有時因太忙而沒有核實微信收款情況，自己不在店內時，店員則無法知悉自己是否已收到錢，故一直未發現問題。馬掌握涉事學生名單後，曾聯絡校方，並與涉事學生的家長溝通。涉事學生均承認犯錯，但有家長認為，馬並無證據證明學生食霸王餐，而且5,000元賠償額太高，雙方更曾一度起衝突。

好先進

轉地區就咁加到上海交通卡

次次update ios前後都放流料、無限幻想
夠未姐其實

內裡還有GPS系統和可以增減不同功能，
幫助使用的商戶進行更多動作或收集資料，

紅底App 真係唔想比佢攞咁多資料

幾時先加到八達通

咁認真做乜
Apple 一早講咗今年新加入嘅 Express Transit Card 唔會有八達通份

邊度講？

Apple 3 月個 Special Event 有 present 到

我個 Wallet 入滿晒 12 張卡, 有 Visa / Master / UnionPay
點解我揀 Express Transit Card 嗰度只得 MasterCard 一張揀?
你哋係咪咁? 只可以加 MasterCard?

係，似乎香港地區淨係支援master

唔係
我set 左visa signature

應該八達通會畀emv同支付寶收皮，唔會有啦

Exactly the same

我部 iPhone 不嬲 set 地區做美國, 都只係出到 MasterCard
即係出咩卡係根據 GPS 定位

咁唔知點解我啲visa同ae唔show出嚟
有bug定點

你身處香港?

係啊， 會唔會關部機事
用緊XR

唔會關機事啩
我用 X

我都係X 得MASTER

X2

會唔會係bug

唔係掛

其實佢應該識分咩卡，之前上海卡detect唔到張香港銀聯，12.3就可以

加咗上海卡之後, 地區轉返做香港, 張卡會唔會冇咗?

AE 可以

你用咩機?

係喎，佢都VS

佢用 SUICA 定期劵, 可能身處日本?

最近又推得好快

因為個個都想八達通收皮

試左部舊機6s plus, 一樣加到Visa Signautre

垃圾AE都得

XS

其實想知更多加左卡在香港有用嗎

未地方收

咁可能真係 X 有 bugs

其實呢個交通卡都幾無引
香港固之然用唔到
連香港人既熱門旅遊地點，
除左日本，台灣又用唔到
仍然要買張實體卡

高雄用到 悠遊卡傾緊
八仔就算啦

我都覺得似係喎

遲d apple pay support 埋 nfc tag , 機都唔駛

全部用 iPhone X 都只係出到 MasterCard
9 成 9 iOS 12.3 有 bugs

即係鋪頭唔駛擺部機就用到apple pay

比啲原本要 scan QR code 比錢嘅嘢用, 例如共享單車

XS MAX ：sc sc vs； DBS vs 無得揀，但hsbc vs就有得揀

iPhone X得mastercard報到

iPhone X, Visa MC Amex 都加到。

玩乜呀？

唔通銀行未ok

巴打有冇新夢發

咁玩法Qr code其實都可以收皮

佢似係求其random三張出嚟？

我 iPhone X, HSBC Platinum VISA 同 iCAN VISA 都 show 唔到

你部 X 係港版行貨? 幾時買?

Apple Watch 有3張卡,全show
iPhone 有9張卡，求鳩其show

我XR 有5張卡， 全部show 晒

我watch show其中兩張master

我 iPhone X 有 12 張卡, 只 show 到 Apple Pay Cash 同 BEA MasterCard

Note: iOS 12.3 EMV Express Transit is only for Portland TriMet at present

而家應該等ios13睇下有咩新嘢

Apple pay cash點開

我諗最多只有 iPhone 可以直接經 app 讀到八達通餘額嗰啲

iPhone 地區 set 做美國, 入 Settings 就有得 on

香港都有得玩

8 plus 是旦3張

都係8 plus
Show左DBS CV + BWM

八達通加自動增值已經係天下無敵

如果你連帶着卡係身都懶既你真係番大陸住啦

Transit Card 加入 Apple Pay 唔係少咗張實體卡咁簡單

Apple Pay delete 啲卡再加過, 就會喺 Express Transit Card 出返嚟 ...

P.S. 我估係 iOS 12.3 嘅 bugs
我就懶得 delete, 反正香港未用到, 相信下個 iOS version 會正常返

巴打上網56k幾錢個月

價值觀唔同, 佢可能唔介意出街帶一部只可打出打入嘅電話, 一部 MP3 機, 一部 notebook 要嚟上網咁 ...

我哋就鍾意一部電話做到晒所有功能 ...

遲啲美國連身分證 / 駕駛執照都可以加入 iPhone 啦

iPhone X 有VISA MASTER UNIONPAY
VISA MASTER全部齊係得銀聯冇

香港未用得 點解大家咁熱烈討論

正常
銀聯係未用到 Express Transit

呢啲係興趣嚟

好多香港人都加咗suica呢

咁去日本好有用 你知香港人幾咁鍾意去日本架啦

咁我都相信好多人會咁諗，特別係喺八達通做果d呢

去過東京用iphone 入閘個隻爽法。。。鳴呀

👍🏻

Bug 黎ja！
點會咁快出

點解人地做得咁好
我地間垃圾就原地踏步

因為上面有人話方便就返大陸住，係香港就要勤力唔好懶，卡都懶得帶是缺德

咁東京人呢？

其實帶多張卡嘟真係好閒
但將張卡整合落部電話度，可以一次過管理晒先意義重大
比起啲咩paypal/master card合作咁先係真正嘅利民同追得上時代囉
難為有人仲講得出攝張卡落機套
咁不如用牛皮膠痴張卡落隻手度添啦，攞出嚟果下都慳返

拆左張卡拎塊晶片出來植入手度

加左張AE做transit card
已經準備好2021

可以睇住八達通班廢老收皮其實都爽嘅

Contactless 收現金價
你會唔用八達通用Apple Pay

如果一個月使多十拎蚊可以收八達通皮嘅話我會

我得張AE
其他Visa Master 都無出到

不過都無所謂
有八仔一日有排先用到

有咩問題
D人信用卡儲績分/miles 隨時抵過八達通D小恩小惠

你覺得日本iPhone可以搭車好先進，其實人地feature phone已經有咗十年

其實日本又真是唔覺好多人用apple pay suica
好似好多人都仲用緊傳統卡

我見好多人都用！

另外離開東京啲contactless 精算機太少都是問題
唔想比信用卡外幣手續費

As always, Express Transit is available in Japan with Suica, and Beijing and Shanghai with the local transit cards. There is only one place right now that allows Express Transit for normal payment cards: the TriMet in Portland. So if you live in Portland, you are in luck!

而家9to5mac 都feature佢

Japanese users are also reporting a dramatic speedup in Suica contactless performance on devices running iOS 12.3. Here’s a video demo from AtADistance demonstrating the kind of experience you can expect from Express Transit:

佢係有拎個心做嘅, 只係佢收錯風, 我之前有考究過佢個 source, 發現係個 source 唔止一次放流料, atadistance 都係受害者

好正
感覺上 Apple Pay x SUICA 仲快過八達通實體卡

而家支那寶賣晒電視廣告打飛機成地精

都唔知邊個水9佢

咩廣告

有咩未睇過

電視 Ali 微電影
話自己多功能 又話咩商戶付款 p2p 轉賬 交通付款

港行，第一批貨。

之後又水9連登仔

就係邊q個水完佢 搞到佢又水9我地

真係史上最大懸案

都有心嘅，見佢最近suica做晒research寫埋個apple wallet ui improvement suggestion畀apple

今晚有 12.4 Developer Beta

轉頭睇下出咩新function先

似乎Apple card

MacRumors 係咁講

12.4 冇咗 EMV Express Transit

如果係咁諗就唔會用iphone 啦

香港都無support

識咁諗就用android啦 ，方便重要過其他野，四年前已經可以用

買部中古日版機幾舊水都有西瓜啦

話說有冇人知張上海交通卡，喺我冇大陸銀聯卡嘅情況下可以點樣增值

其實 八達通落 apple pay 唔算難整
但當要落 android 機真係唔知可以點搞
間間廠自己用嘅 nfc 同個 firmware 都唔同
可能最後會係變咗每個廠都有一個 pay 例如 samsung pay 華為 pay

升咗12.3之後用香港銀聯都得

Suica入smart phone唔係只係入一張卡畀你拍咁簡單，佢個app support先係精髓

點玩法

係咪iphone同apple watch只可以二選一？

Samsung華為Pay係用自己embedded secure element，其實其他android都一樣做到，只要轉做cloud based secure element，定時拎token就冇問題
Melbourne而家行緊Myki Card入Google Pay，都唔覺有咩問題，一樣可以直接用信由google pay買卡，有信用卡auto reload，虛擬卡轉機前一樣要backup and delete，同一個account一樣唔可以同時有兩部機有同一張卡

有興趣可以開Google Pay -> Passes -> Add Passes -> Travel Card 睇睇

iOS 12.3 新功能信用卡變特快交通卡 香港有得 Set 冇得用

雖然可以將自己的信用卡設為特快交通卡，對於不少渴望以手機乘車的人來說會感到一時興奮，但不幸仍然是不幸，現時香港沒有交通工具支援 Apple Pay 或特快交通卡乘車。事實上，現時只有日本、中國、新加坡、加拿大、英國、美國和俄羅斯部分交通系統支援。而台灣的高雄捷運是直接使用 Apple Pay 以 Mastercard 付款，並非特快交通卡。

香港將來會否支援？誰知道。

Iphone地區轉大陸，加卡，轉返香港

Yes

即係就咁香港地區升左12.3，無唔會見到，亦都用唔到

但一用watch 就冇得用wallet 增值

要轉番用iphone先得

唔係可以用suica個app增咩

可以喎
我前日先係watch增完 佢用watch 入面嘅card黎增值

點樣用watch增唔係好識 人在大阪 但唔想用yen增

搵到了原來喺錶到整唔係喺iPhone個watch app整

我想問下 embedded secure element 駛唔駛定期拎 token?

利申: 唔識想學嘢

唔需要
拎token嘅作用係唔想卡資料可以被人有時間竄改，embedded security element係粒防竄改嘅chip，就好似信用卡粒晶片咁

即係八達通不思進取 連人地可以做到嘅嘢都唔做 仲以為一定要有embedded security element 先有 咁已經解決到八達通入google pay 嘅問題
智撚障八達通

咁我反而理解到點解八達通淨係做咗 三叔 pay 先而唔做 google pay
佢可能覺得會有風險係個 token expiry 咗而又上唔到網拎個新 token

而另一方面佢自己又無一套 infrastructure 嚟 maintain 住啲 token
因為其實八達通一直都係 based on 一套 offline system 嚟行 如果要搞就一定要大費周章

簡單個句 即係其實係唔想做多過做唔到

其實都冇咩風險，反而token expire咗之後解出嚟會變咗一堆爛code，得物無所用。而且Google Pay嘅HCE機制已經會用埋CPU入面嘅TEE嚟save token，對最高只得$1000儲值額嘅八達通嚟講已經夠晒安全。最重要係一日只需要update一兩次token，對network負擔唔會好大

人哋銀行app啲編碼器都係咁用啦，而且仲可以全offline運作

唔好唔記得人哋支付寶個雙離線系統仲兒戲，只係單方面靠電話app嘅algorithm嚟gen QR code出嚟而又同閘機sync到就過關，有心可以拆個app出嚟慢慢解，呢個仲高風險

不過，支付寶個雙離線其實都只係可以畀你離線gen一兩個QR code咁大把，唔信可以試下開個易乘碼出嚟開住data gen一兩次之後關晒data wifi睇下仲可以gen多幾多次...

一日 1-2 次喺八達通嚟講都算密啦 以前全部都係行開 batch 咁做 同埋都未計以前張實體卡係完全唔駛上網都用到
以佢而家係香港龍頭嚟講 真係駛鬼同你急

btw, 諗唔到支那寶嗰個咁流
其實可唔可以講你破解到佢個 algo 就可以呃到個閘機
但如果佢將 d qr code ge generation 放上佢自己 server 做 交易所需嘅時間都係一大 concern

拎token同每日對數行嘅batch mode唔同，token只係一堆code，個個Google Pay入十張八張卡，每日都大把token要拎，唔通Google server又會日日冧機？

睇返Melbourne個case，人哋係完全可以based on已有嘅卡機嚟行，唔需要換hardware，八達通要做，都應該可以好快做到。可能最大問題係reader用開FeliCa mode而入Google Pay要加埋Mifare掛...但都只係唔會解決唔到嘅技術問題嚟

唔會

你拎 google server 同八達通嘅 server 比
你實在太睇得起佢

港行港區x scsc無問題喎

臭閪公司 咁多年都原地踏步 由龍頭做到垃圾

但香港都要等到港鐵支援EMV Card先有用

真係係呢個POST是但捉個連登仔都可以做記者
收錢出文都可以完全唔做fact check, 連Apple Transit express card背後係咩原理都唔知就可以9UP又話關iPhone個NFC事

我諗佢根本連FeliCa係咩都未知

你本身 Wallet 得一張卡?

係
多過一張先唔得？

個 bugs 係 random 咁發生, 所以你 Wallet 越多卡, 中 bugs 嘅機會越大
你得一張卡, 只有兩個可能性, 一係有一係冇, 中 bugs 機會只有一半

原來係咁

好正

今個月apple pay又繼續開多幾個國家，呢排wallet真係好多動作，希望蘋果真係搞大個wallet佢將來真係可以唔帶銀包

要搞大佢就比人加超過12張卡啦
最多得12張真係唔夠用

都唔關香港事

東南亞都無份

得apple做到切換地區就加到其他國家既卡
android

Android咪唔使切換都加到
巴打啱啱放監？

佢要做offline transaction 就係得呢個方法

其實銀行既保安編碼器都係用同一原理，不過個舊野一拆就所有野會無晒，變左破解難度高。你仲要諗方法知道你既侵入目標手上既保安編碼器既serial number係乜。變左難度更高。

支付寶呢，除非佢將所有既account number 放係閘機度，否則等睇被破解。

支那野信得過，香港都變香港國

正啊喂大灣大灣

回鄉證 10 月起可申請大陸電子支付、銀行賬戶 使用逾 30 項公共服務

屆時，港澳居民、華僑持出入境證件可在網上或自助辦理社保、工商、稅務、交通等基本公共服務事項；以及辦理就醫掛號、購買保險、考試報名、共享單車等民生服務事項；並可辦理銀行、證券、手機開戶和即時註冊開通網絡支付等金融理財事項。內容涵蓋了交通運輸、金融、通訊、教育、醫療、社保、工商、稅務、住宿等 9 個領域 30 多項公共民生服務。

幾年前電話卡實名，起支移動實名，
佢實撚咗我香港身分證號碼，
之後被cut，原因係要實回支卡號碼，
佢地d野，玩下都廢鳩事

淨係Suica已經唔得

有你香港身分證號碼 經已check到你回支卡號碼

你有日本版 an 機，香港都加到

呢個唔係software嘅問題
係hardware唔支援 梗係用唔到
你睇下myki同LV Monorail
連Google Pay App都唔使update
只要Google個server開咗就可以推到所有機

上海卡用到香港銀聯卡增值, 北京卡唔得

見過上海地鐵有兩款增值機，一款只係用到銀聯同支那寶，另一款只收現金但好少見到
我部iPhone 8啱啱好放到落去前者果款機個窿入面，後者都塞到但冚唔到個窿塊蓋
同埋增值果陣部電話要開維修模式，唔係嘅話好大機會timeout增唔到值

試過去便利店用現金增值，收銀阿姐話一定要實體卡，唔可以係電話入面果啲

我用 Apple Pay 增值

唔係淨係可以放實體卡？成部機隊入去都堵值到？
都唔知話佢先進定點

點解唔用apple pay增值

呢個係咪姐係支援用apple pay 比錢坐車？

其實依家香港可以設定Express transit但係用唔到，係唔係即係話，我哋可以去倫敦、高雄地鐵，呢啲地方用？

又因為我哋設定唔到用銀聯卡，所以深圳廣州地鐵係用唔到？

好奇怪

Apple pay 要有大陸銀行戶口/大陸信用咭 link

我理解係
1）深圳廣州係可以直接apple pay加銀聯卡入閘，同平日香港用apple pay加銀聯卡消費一樣
北京/上海就可直接用express transit
2）express transit 同apple pay有啲唔同，前者唔使每次都人臉或指紋授權
3）倫敦本身可用apple pay入閘 高雄我只試過用mastercard拍卡入閘 未試過apple pay

有錯請指正

大陸啲設計真係好唔方便

深圳廣州倫敦高雄都可以 Apple Pay
我意思係香港現可 set Express transit, 即係唔洗開 Apple Pay 直接拍 idle iPhone 過閘
但香港冇機 support EMV
係唔係攞用香港卡set 的 express transit，可以去外國 EMV transport 用？

深廣倫高我都親身試過

宜家係想更進步

我今個星期會去 我試下再報告

我想知加拿大用唔用到

當時仲未用到外國啲銀聯卡黎喺apple pay增值

深圳之前應該要用雙弊銀聯卡先可增值，齋港幣卡應該唔得。

北京/上海個兩張都係 closed-loop transit card, 唔需要生物認證。深圳 EMV 暫時未可以用express transit，但相信即將可以。

張oepay仲未有得apple pay，垃圾，如果有埋應該多好多人用

用黎增值去Suica

直接apple pay過數入suica，好方便。smart octopus要入咗入o epay，再轉入samsung pay先用得

信用卡手動增值smart octopus 要2.5% fee
Suica 0% fee

望香港快啲有apple card,咩費都免

用恒生轉帳易，零手續費

無得後數 無得儲分 操作覆雜

Apple Pay Cash 都未有，card有排了

Apple Pay Cash 其實即係debit card
本身個market已經唔大
一個tap&go都已經食晒
重有八達通唔知做乜一齊玩
所以唔出都正常
Credit card 個market同profit大咁多有機會早過cash出

Apple Pay Cash喺香港未必做得起
PayMe個佔有率都唔低，仲可以跨平台

有嘅話就好方便iphone撚

唔用都想齋攞張卡，靚到呢😍

似首爾增值 t-money 咁
但人地冇蓋
同埋支援電話版

香港Apple Store
都開始收支付寶了

都係個句啦， 香港Apple store 唔係比你用
係比大陸人用

上面都有apple store點解仲要落黎買呢

唔撚怪得，AppStore 咁撚多支那app排top 200

一陣有 12.4 Developer Beta 2

平啲囉

無稅平少少，同埋佢哋成日覺得港版機先係無鎖機

大陸人市場優先

竟然收apple pay既競爭對手

莫非apple pay想放棄香港市場

之前鬧香港賣得少 都知gay cock諗乜

Hop Fastpass adds Apple Pay support for transit riders in Portland

同suica一樣直接買到日票月票仲支援小童長者優惠

Using Apple Wallet allows users to continue taking advantage of Hop Fastpass feature, such as earning day passes and month passes, and purchasing Youth and Honored Citizen fares.

屌你老母八達通

其實已經變咗等support EMV

但個級數差好遠呀

八達通 公司 好似政府咁 望都唔敢望 佢有作為

有得用就bonus 冇得用就正常

tap and go 銀聯可以放喺 Huawei pay 了，因為有SE,所以應該係Android第一個nfc 可用香港交通咭了，去深圳搭地鐵應該都得

SE 係咪 secure element?
唔係iPhone 都有？

全球NFC 供應商有邊個，大廠用乜NFC chip, 自己睇啦，點解大陸可以用Android手機 nfc搭車?

銀聯、華為、深圳

原來G Pay都加咗
八達通

八達通真係超級戇柒鳩, 個流動讀寫器由 $188 又變返做 $168

佢都減到呢個價囉,就唔爭在等多陣,到iOS正式出NFC P2P先再執返個畀部iPad pro用

始終都係平過日本

賣唔出咪散貨囉
一日賣唔曬啲蟹貨，一日佢個死人Apps都唔會支援拍卡，就算升IOS13都係咁話
利申一早係日本買咗

請問日本邊度有得買？

幾＄？

Sony官網買要4,743円，未連稅

用AW suica喺大阪用有個問題

車站啲機用唔到

增值機？

印象中關西好似得JR同京阪電鐵果啲機先可以拍卡增值，其他都要插卡

便利店/wallet直接增啦

便利店增好似要faceid左先

唔洗 我試過 就咁同佢講增值
跟手㩒佢個mon 增值幾多錢就多

自助機呢

之前睇過有條片都唔洗faceid

上次係上野間7仔要

用呢部機增值超方便

張Suica你無set到特快交通卡咪要囉

係阿見大阪地鐵增唔到 要用wallet/去便利店

上次東京就咁增因為廢事碌卡 今次大阪就難見到

set左呀 就咁拍入閘唔駛faceid
但便利店charge要
jr東d機都唔駛

首先要見到有連jr東日本都唔多呢d機

去完日本用完西瓜卡, 返唔到轉頭

有無人用過北京上海張卡，覺得點？

好方便，秒過

7仔atm機都有得增值

快過八達通實體卡

快過人地scan QR code

好彩上海啲閘機唔係部部都用到QR code

好想qr 金條都快啲收皮，感覺一啲都唔high tech

今朝上過個強國鐵膠網
入面啲巴打都係prefer啲實體卡多

有無話點解？

直接連apple pay信用卡增值唔使煩

其實同啲人話八達通好嘅point 差唔多
方便 快

apple pay張卡要收外幣手續費

我用恒生又無喎

邊間發卡公司？

上次去上海搭地鐵果陣，出閘果陣見到隔黎隊有個阿姐開好晒個QR code準備出閘
一放落去scan果下就有人打電話俾佢，個QR code冇鬼左

我又想知當部iPhone設定好express transit card，拍卡果陣又啱啱好有人打入黎，顯示來電畫面果陣係咪可以照拍部電話出入閘?

ETC係唔洗開App，甚至唔使著機(Xs, Xr)都用到，所以理論上喺咩App嘅狀態下，都唔影響出入閘

係日本用suica真係好撚正

長崎

點解增值叫Add money咁柒

你再覆雜啲日本人未必明掛。

日本人用日文啦

大阪地鐵 jr 都用到？

美式美文不嬲係叫 Add Money

你係裝英文版定日文版果個app加卡？
定買實體卡加入去？

チャージ

Base On 用家用咩語言／地區啫
日文用チャージ(charge)，即係中文嘅充值
唔係美式嘅Add Money／港式嘅Add Value

要日文個app加

香港又無
台灣又無
外遊想方便d都唔得

Smart city的新加坡都未有

坡仔好似有emv

好似得新加坡國內發行嘅信用卡先玩到

香港
港鐵：apple pay? 信用卡?
港鐵：支負寶

原來已經用到

香港? 撞車 / 延誤就有你份

呢兩樣新加坡都有

唔係， 你開兩張卡就可以一張電話一張watch

英式叫top up

香港又輸

狗鐵而家啲閘機已經老化到連實體屎忽窿都成日 do 唔到 / 反應好慢
佢老母西應該一早要換啦, 仲要等到 20 年先換機有支那寶, 到 22 年又再換機先有 EMV? 呢班冚家剷究竟係唔撚係人嚟??

其實龜鐵幾年前淘汰磁氣車票果陣，閘機已經做左次upgrade

用到 去京阪神 奈良都用佢

換湯不換藥?

換餡唔換殼

入票嗰度由接觸式磁感改做 NFC 啫

用香港信用卡都可以，但咁樣坐車就好貴；
寧願可以加transit card會好過

如果佢可以好似EZ-Link咁計轉乘嘅話嘅
點都平過用cash嘅

正宗老嘢咁，覺得啲電器未壞就唔換

係香港高分低能嘅高層特徵, 少做少錯, 要屎眼咇咗個屎頭出嚟先識去搵廁所

就快到屌九八達通老母

但只係做咗software update,個sensor無換過

嚟緊新post標題用

"八達通你仲想叫幾多人輪九你老母"

有無人有意見

Commuters who use SimplyGo with contactless bank cards issued locally will be charged the same fares as those who currently use stored value smartcards (i.e. EZ-Link and NETS FlashPay cards). An admin fee will be payable for commuters who use foreign contactless bank cards.

無左個屌字，之前八個都有

agger要有屌字

已改正,請去新post

八達通你仲想叫幾多人輪九你老母呀屌

994

推

996

997

998

999

1000